% !TeX spellcheck = ru_RU
% данный файл предназначен для сбора того, что можно включить в эту методичку, 
% но на данный момент не подобран раздел для расположения, 
% или категоризация спорная

\chapter{Неструктурированные мысли}

\section{Заготовки будущих статей и разделов}

\subsection{Кровоснабжение головного мозга}

\subsubsection[Сегментарное строение внутренней сонной артерии]{Сегментарное строение внутренней сонной артерии\footnote{Источник: \url{http://www.medscape.com/viewarticle/494394\_2}}}

Сегментарное строение внутренней сонной артерии представлено на рисунке \ref{fig:ICA-segments} на стр. \pageref{fig:ICA-segments}. Строение петроклиноидной части внутренней сонной артерии представлено на рисунке \ref{fig:ICA-segments-detail} на стр. \pageref{fig:ICA-segments-detail}.
%% Рисунок - остеопоретические переломы.
\begin{SCfigure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/ICA-segments.png}
    \caption[Сегментарное строение внутренней сонной артерии]{\textbf{Сегментарное строение внутренней сонной артерии.} Lateral anatomical diagram depicting the seven ICA segments. C1 = cervical segment (the bulb is indicated by stippling, and the ascending segment by horizontal lines); C2 = petrous segment; C3 = lacerum segment; C4 = cavernous segment; C5 = clinoidal segment; C6 = ophthalmic segment; C7 = communicating segment. a. = artery; lig. = ligament. (Репринт изображения из Diagnostic Cerebral Angiography, ed 2, Lippincott Williams \& Wilkins, Philadelphia, 1999, p 58.)}
    \label{fig:ICA-segments}
\end{SCfigure}
\begin{figure}
    \centering \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/ICA-segments-detail.png}
    \caption[Строение петроклиноидной части внутренней сонной артерии]{\textbf{Строение петроклиноидной части внутренней сонной артерии.} Diagram illustrating the petrous (C2) ICA as well as its branches and adjacent structures. As it enters the carotid canal, the ICA lies anterior to the internal jugular vein. The eustachian tube (ET) is lateral and anterior. Note that the petrous ICA has an ascending vertical segment, a posterolateral genu, and a longer horizontal segment. The posterior genu in the intrapetrous ICA lies just in front of and below the cochlea. The two significant petrous ICA branches are the caroticotympanic artery (CTA) and the vidian artery (VA). The lacerum (C3) ICA segment is a short segment that extends from the endocranial opening of the carotid canal to the petrolingual ligament. It typically lies just above the foramen lacerum (FL, indicated by stippling), which in living patients is filled with fibrocartilage. Cranial nerves are indicated by Roman numerals, and carotid segments are indicated by Arabic numbers. CT = chorda tympani; GSPN = greater superficial petrosal nerve; IMA = internal maxillary artery (ECA branch); OC = optical canal; PTPF = pterygopalatine fossa; SOF = superorbital fissure; SPG = sphenopalatine ganglion. (Репринт изображения из Diagnostic Cerebral Angiography, ed 2, Lippincott Williams \& Wilkins, Philadelphia, 1999, p 72.)}
    \label{fig:ICA-segments-detail}
\end{figure}


\subsubsection[Нормальные варианты строения Виллизиева круга]{Нормальные варианты строения Виллизиева круга \footnote{Источник: \url{http://emedicine.medscape.com/article/1877617}}}

\emph{Передние отделы}

\nomenclature[вса]{ВСА}{Внутренняя сонная артерия}
\nomenclature[пма]{ПМА}{Передняя мозговая артерия}
\nomenclature[сма]{СМА}{Средняя мозговая артерия}
\nomenclature[псоа]{ПСоА}{Передняя соединительная артерия}
\nomenclature[зсоа]{ЗСоА}{Задняя соединительная артерия}
Передние мозговые артерии могут быть представлены одним стволом (непарным), располагающимся в межполушарной борозде. 
В этом случае А1 сегменты сливаются вместе, формируя одну артерию - единый А2 сегмент.
В дальнейшем эта артерия раздваивается дистально, либо отдает ветви к обоим полушариям. 
А2 сегменты могут быть гипоплазированными.
Другими вариантами развития передней соединительной артерии (ПСоА) могут быть ее удвоение, фенестрация, аплазия. 
ПСоА может быть изогнута, извита или сложного хода.
Редко встречается неравзитая ПСоА.

В большинстве случаев отмечается асимметрия А1 сегментов и, в отдельных случаях, они могут отсутствовать или быть фенестрированными.
Так же А1 сегмент может спускаться вниз по направлению к глазному нерву или проходить через него.
Может встречаться дополнительная передняя мозговая артерия(ПМА), а так же А1 сегмент может отходить от кавернозного отдела или от противоположной внутренней сонной артерии (ВСА).

\emph{Задние отделы}

При наличии задней соединительной артерии (ЗСоА) обычно отмечается гипоплазия P1 сегмента на той же стороне.
Вариантами развития P1 сегмента являются: удвоение, фенестрация, билатеральное общее начало задних мозговых артерий и верхних мозжечковых артерий. 
% A prominent perforating branch may supply portions of the ipsilateral and contralateral thalamus and, potentially, the midbrain. 
Встречается расположение задней мозговой артерии (ЗМА) ниже глазодвигательного нерва (обычно сверху него). 
В отдельных случаях ЗМА может отсутствовать или быть заменена дополнительным сосудом с противоположной стороны.
ЗМА может иногда участвовать в формировании ПМА, а так же исходить из внутренней сонной артерии.

ЗСоА может отсутствовать или сосуд в ее проекции может не соединяться с ЗМА. 
Фенестрация основной артерии встречается реже чем в 1\%~случаев. Так же основаня артерия может быть представлена двумя раздельными стволами, соединенными по медиальным поверхностям. 
Всречается удвоение или отсутствие верхней мозжечковой артерии. 
Внутренняя слуховая артерия чаще всего отходит от передней нижней мозжечковой артерии, но иногда исходит из верхней мозжечковой артерии (до 25\% случаев) или от основной (менее чем в 20\% случаев).


\subsection{Внутричерепные гематомы и кровоизлияния}

\nomenclature[сак]{САК}{Субарахнодиальное кровоизлияние}
\nomenclature[тмо]{ТМО}{Твердая мозговая оболочка}

\begin{tabular}{|p{3cm}|p{3.7cm}|p{3.7cm}|p{3.7cm}|}
	\hline
	\textbf{Признак} & \textbf{Эпидуральная гематома} & \textbf{Субдуральная гематома} & \textbf{Субарахноидальное кровоизлияние (САК)} \\ \hline
	Форма & Линзовидная & Серповидная & Бесформенная \\ \hline
	Отношение к линии перелома & Как правило, в проекции перелома & Не связано & Не связано \\ \hline
	Контур & Можно найти участки <<подчеркнутые карандашом>> - ТМО & Достаточно четкий & Неровный, нечеткий \\ \hline
	Переход на другую сторону & Переходит в области серповидной связки, кнаружи от синусов & Перекидывается в области вырезок серповидной связки & Распространяется по субарахноидальным пространствам, цистернам \\ \hline
	Переход костных швов & Не переходит (в большинстве случаев) & Переходит & Переходит \\ \hline
\end{tabular}

\section{Список идей для включения в будущие редакции}

\begin{itemize}
\item Сегментарное строение сосудов (шеи, головы...)
\item Дифференциальные диагнозы метастазов и доброкачественных переломов позвонков
% Платонова от 24.06.2014 - остеопоретические переломы
\item Гематомы - эпи суб и сак
\item Эволюция гемоглобина

\end{itemize}